\chapter{KESIMPULAN}
\sloppy
\section{Kesimpulan Masalah}
Setelah melakukan rekognisi suara dengan mengimplementasikan metode \textit{Mel Frequency Cepstral Method}, maka dapat disimpulkan sebagai berikut:
\begin{enumerate}
	\item Penelitian ini telah berhasil mengimplementasikan metode \textit{Mel Frequency Cepstral Coefficient} (MFCC) untuk proses ekstrasi fitur pada pemodelan yang dibangun.
	\item Penelitian ini telah berhasil memberikan hasil akurasi dan prediksi yang baik untuk rekognisi suara.
\end{enumerate}

\section{Kesimpulan Metode}
Metode pada peneitian ini yaitu metode \textit{Mel Frequency Cepstral Coefficient} (MFCC). Metode ini digunakan untuk proses ekstrasi fitur pada model yang dibangun. Tujuan dari metodologi penelitian yang digunakan yaitu menjelaskan tahapan-tahapan yang dilaksanakan dalam penelitian agar dapat berjalan sesuai dengan tujuan yang telah ditetapkan supaya mampu memperoleh hasil yang baik.

\section{Kesimpulan Pengujian Sistem}
Pengujian pada penelitian ini dilakukan dengan menggunakan fungsi \textit{evaluate} untuk mengevaluasi model yang dibangun. Fungsi ini merupakan pilihan pengujian yang baik karena menampilkan tingkat akurasi dan \textit{lost} atau data yang hilang terhadap data uji.
